
\medskip

Soit la fonction $p$ définie sur $\R$ par 

\[p(x) = -x^3 +3x^2 + 9x + 5.\]

\smallskip

\textbf{Partie A :}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelle est l'image de 5 par $p$ ?
\item Montrer que pour tout réel $x$,\: $p(x) = (5- x)\left(x^2 + 2x + 1\right)$.
\item En déduire le signe de $p(x)$ sur $\R$.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B :}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Déterminer la fonction dérivée de la fonction $p$.
\item Démontrer que la fonction $p$ admet un maximum sur l'intervalle [0~;~5] dont on
précisera la valeur.
\end{enumerate}

\bigskip

